<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:cf="http://www.microsoft.com/schemas/rss/core/2005" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
	<atom:link href="https://www.ixbt.com/export/news.rss" rel="self" type="application/rss+xml" />	<title>iXBT.com: новости</title>
	<link>https://www.ixbt.com/</link>
	<description>iXBT.com (https://www.ixbt.com) — специализированный российский информационно-аналитический сервер, освещающий вопросы аппаратного обеспечения персональных компьютеров, коммуникаций и серверов, 3D-графики и звука, цифрового фото и видео, Hi-Fi аппаратуры и проекторов, мобильной связи и периферии, игровых приложений и многого другого.</description>
	<image>
		<url>https://www.ixbt.com/images/ixbt-logo-new.jpg</url>
		<title>iXBT.com: новости</title>
		<link>https://www.ixbt.com/</link>
	</image>
		<item>
		<guid isPermaLink="true">https://www.ixbt.com/news/2019/03/22/lakomyj-kusochek-kompanija-walmart-tozhe-mozhet-vyvesti-na-rynok-sobstvennyj-potokovyj-igrovoj-servis.html</guid>
		<title>Лакомый кусочек: компания Walmart тоже может вывести на рынок собственный потоковый игровой сервис</title>
		<link>https://www.ixbt.com/news/2019/03/22/lakomyj-kusochek-kompanija-walmart-tozhe-mozhet-vyvesti-na-rynok-sobstvennyj-potokovyj-igrovoj-servis.html</link>
		<description><![CDATA[ 
			<p>Похоже, в ближайшем будущем рынок потокового гейминга начнёт расти внушительными темпами. Google на днях представила сервис <a href="https://www.ixbt.com/news/2019/03/19/google-vyjdet-na-novyj-rynok-s-servisom-stadia.html">Stadia</a>. Такие же платформы уже есть или готовятся у ряда других крупных компаний, включая Microsoft, Sony и Nvidia.</p> <p>Неожиданно стало известно, что на этот же рынок собирается выйти компания Walmart, которая весьма далека от рынка IT. Напомним, Walmart &mdash; крупнейшая в мире сеть оптовой и розничной торговли.</p> <a href="https://www.ixbt.com/img/n1/news/2019/2/5/0_CmKJiaHZkk7DCKKy_large.jpg"><figure><img src="https://www.ixbt.com/img//x780/n1/news/2019/2/5/0_CmKJiaHZkk7DCKKy_large.jpg" /></figure></a> <p>Особых подробностей на счёт планов Walmart пока нет. Источники говорят, что компания с этого года уже начала общаться с разработчиками и издателями, но дошло ли дело до каких-то договорённостей, неясно.</p> <p>Что же касается того факта, что рынок потоковых сервисов далёк от основной деятельности Walmart, это на самом деле особого значения не имеет. Достаточно того, что Walmart располагает денежными средствами для реализации проекта и привлечения специалистов. К тому же на данный момент данный рынок только зарождается.</p>					<br><br>
		<a href="https://www.ixbt.com/news/2019/03/22/lakomyj-kusochek-kompanija-walmart-tozhe-mozhet-vyvesti-na-rynok-sobstvennyj-potokovyj-igrovoj-servis.html#comments_block">Комментировать</a>
		<br><br>
		]]></description>
		<author>mpak@ixbt.com (MPAK)</author>		<category></category>
		<pubDate>Fri, 22 Mar 2019 19:26:00 +0300</pubDate>
	</item>
		<item>
		<guid isPermaLink="true">https://www.ixbt.com/news/2019/03/22/intel-compute-card.html</guid>
		<title>Хватило пары лет: Intel отказывается от дальнейшего развития платформы Compute Card</title>
		<link>https://www.ixbt.com/news/2019/03/22/intel-compute-card.html</link>
		<description><![CDATA[ 
			<p>Компьютерную платформу <a href="https://www.ixbt.com/platform/intel-compute-card-review.html">Compute Card</a> компания Intel <a href="https://www.ixbt.com/news/2017/01/06/intel-compute-card.html">представила</a> относительно недавно &mdash; чуть более двух лет назад. Учитывая её особенности, это достаточно небольшой срок.</p> <p>Напомним, Compute Card представляет собой устройство габаритами 95 х 55 х 5 мм, представляющее собой полноценный ПК. Intel предполагала, что такой формат может стать распространённым в ряде сегментов, начиная с устройств IoT и заканчивая бытовой техникой. Компьютеры Compute Card могли наделить некой модульностью те же телевизоры, ведь достаточно через несколько лет заменить такую &laquo;карточку&raquo;, чтобы устройство стало намного производительнее.</p> <a href="https://www.ixbt.com/img/n1/news/2019/2/5/IMG_2609_large_large.jpg"><figure><img src="https://www.ixbt.com/img//x780/n1/news/2019/2/5/IMG_2609_large_large.jpg" /></figure></a> <p>Однако, видимо, двух лет компании Intel хватило, чтобы понять, что платформа Compute Card не заинтересовала игроков рынка.</p> <p>Источник утверждает, что Intel подтвердила отказ от дальнейших разработок данной платформы.</p> <p>Мы по-прежнему считаем, что модульные компьютеры &mdash; это рынок, на котором есть множество возможностей для внедрения инноваций. Однако, рассматривая наилучший способ использования этих возможностей, мы приняли решение не развивать новые продукты Compute Card в будущем</p> <p>представитель Intel</p> <p>Компания продолжит продавать и поддерживать текущие модели в нынешнем году.</p>					<br><br>
		<a href="https://www.ixbt.com/news/2019/03/22/intel-compute-card.html#comments_block">Комментировать</a>
		<br><br>
		]]></description>
		<author>mpak@ixbt.com (MPAK)</author>		<category></category>
		<pubDate>Fri, 22 Mar 2019 18:25:00 +0300</pubDate>
	</item>
		<item>
		<guid isPermaLink="true">https://www.ixbt.com/news/2019/03/22/apple-japan-display.html</guid>
		<title>Apple до сих пор не вернула Japan Display обещанные несколько лет назад денежные средства</title>
		<link>https://www.ixbt.com/news/2019/03/22/apple-japan-display.html</link>
		<description><![CDATA[ 
			<p>В 2015 году компания Japan Display запустила свой новый завод по производству ЖК-дисплеев для смартфонов.</p> <p>Тогда японский гигант рассчитывал стать одним из основных поставщиков экранов для Apple, тем более, что с выходом модели iPhone 6 продажи смартфонов купертинского гиганта резко увеличились.</p> <p>Как сообщается, построить новую фабрику Japan Display собиралась при поддержке Apple. Если точнее, последняя якобы обещала возместить большую часть из 1,5 млрд долларов, которые были необходимы для проекта.</p> <figure><img src="https://www.ixbt.com/img//x780/n1/news/2019/2/5/Screenshot_1_1.png" /></figure> <p>Однако, если верить источникам, на данный момент Apple до сих пор должна большую часть этой суммы. Почему компания не выплатила её раньше, неясно, но сейчас, когда сама Apple частично перешла на экраны OLED, а продажи iPhone падают, обещание, данное компании Japan Display, вряд ли видится купертинцам разумным.</p> <p>Но если для Apple 1,5 млрд долларов &mdash; не особо существенная сумма, для Japan Display она более чем внушительна. Сейчас компания ищет инвесторов, которые бы позволили компании справиться с проблемой.</p> <p>Говорится, что вложить в японскую компанию могут несколько китайских инвесторов во главе с China Silkroad Investment Capital. В обмен на &laquo;почти мажоритарную долю&raquo; Japan Display получит 500-700 млн долларов.</p>					<br><br>
		<a href="https://www.ixbt.com/news/2019/03/22/apple-japan-display.html#comments_block">Комментировать</a>
		<br><br>
		]]></description>
		<author>mpak@ixbt.com (MPAK)</author>		<category></category>
		<pubDate>Fri, 22 Mar 2019 18:11:00 +0300</pubDate>
	</item>
		<item>
		<guid isPermaLink="true">https://www.ixbt.com/news/2019/03/22/samyj-krupnyj-dolgostroj-apple-dolzhen-prevratitsja-v-serijnyj-produkt-do-konca-tekushego-mesjaca.html</guid>
		<title>Самый крупный долгострой Apple должен превратиться в серийный продукт до конца текущего месяца</title>
		<link>https://www.ixbt.com/news/2019/03/22/samyj-krupnyj-dolgostroj-apple-dolzhen-prevratitsja-v-serijnyj-produkt-do-konca-tekushego-mesjaca.html</link>
		<description><![CDATA[ 
			<p>Ресурс DigiTimes утверждает, что злополучная беспроводная зарядная станция Apple AirPower будет представлена до конца текущего месяца. То есть у Apple осталось чуть более недели для того, чтобы анонсировать устройство. Конечно, если эти данные верны.</p> <a href="https://www.ixbt.com/img/n1/news/2019/2/5/airpower-iphone-xs-image-800x611_large_0_large.jpg"><figure><img src="https://www.ixbt.com/img//x780/n1/news/2019/2/5/airpower-iphone-xs-image-800x611_large_0_large.jpg" /></figure></a> <p>Источник говорит, что информация основана в том числе на данных о финансовых показателях Lite-On, которая является поставщиком определённых компонентов для AirPower.</p> <p>Напомним, сегодня мы уже <a href="https://www.ixbt.com/news/2019/03/22/novoe-izobrazhenie-besprovodnoj-zarjadki-airpower-skryto-v-nedrah-sajta-apple.html">говорили</a> о данной зарядной станции, отмечая очередное доказательство того, что продукт не отменён.</p>					<br><br>
		<a href="https://www.ixbt.com/news/2019/03/22/samyj-krupnyj-dolgostroj-apple-dolzhen-prevratitsja-v-serijnyj-produkt-do-konca-tekushego-mesjaca.html#comments_block">Комментировать</a>
		<br><br>
		]]></description>
		<author>mpak@ixbt.com (MPAK)</author>		<category></category>
		<pubDate>Fri, 22 Mar 2019 17:57:00 +0300</pubDate>
	</item>
		<item>
		<guid isPermaLink="true">https://www.ixbt.com/news/2019/03/22/sony-xperia-1.html</guid>
		<title>На сей раз без подвоха: экран смартфона Sony Xperia 1 практически всегда будет отображать картинку в родном разрешении</title>
		<link>https://www.ixbt.com/news/2019/03/22/sony-xperia-1.html</link>
		<description><![CDATA[ 
			<p>С разрешением 4K в смартфонах Sony начала играть ещё несколько лет назад. Однако в той же модели Xperia XZ Premium большую часть времени экран отображал картинку в разрешении Full HD, а родное для него разрешение активировалось лишь в ряде родных приложений.</p> <figure><img src="https://www.ixbt.com/img//x780/n1/news/2019/2/5/gsmarena_003_0.jpg" /></figure> <p>С моделью Xperia 1, которая получила &laquo;кинематографический&raquo; дисплей разрешением 3840 х 1644 пикселя, ситуация будет не такой. Судя по ответам на форуме Sony, у нового флагмана экран всегда будет отображать картинку в полном разрешении за исключением случаев, когда ПО не будет иметь соответствующей поддержки. Кроме того, скорее всего, в настройках можно будет вручную уменьшить разрешение, так как далеко не всем нужны эти самые 4K в интерфейсе.</p>					<br><br>
		<a href="https://www.ixbt.com/news/2019/03/22/sony-xperia-1.html#comments_block">Комментировать</a>
		<br><br>
		]]></description>
		<author>mpak@ixbt.com (MPAK)</author>		<category></category>
		<pubDate>Fri, 22 Mar 2019 17:39:00 +0300</pubDate>
	</item>
		<item>
		<guid isPermaLink="true">https://www.ixbt.com/news/2019/03/22/huawei-xiaomi-100.html</guid>
		<title>Huawei и Xiaomi суммарно в этом году откроют более 100 фирменных магазинов по всей России</title>
		<link>https://www.ixbt.com/news/2019/03/22/huawei-xiaomi-100.html</link>
		<description><![CDATA[ 
			<p>Как сообщает источник, китайские компании Xiaomi и Huawei готовят &laquo;масштабное расширение&raquo; розничных сетей в России.</p> <p>В частности, в этом году Xiaomi планирует открыть около сотни новых фирменных магазинов, а Huawei &mdash; до 30.</p> <p>При этом в ближайшие пару лет число фирменных точек Huawei может достигнуть 150-200, если компания найдёт партнёров для данного проекта. Среди прочих китайский гигант ведёт переговоры и с Inventive Retail Group, которая управляет сетями Samsung, Sony и re:Store. На данный момент у Huawei в России менее десяти фирменных точек.</p> <a href="https://www.ixbt.com/img/n1/news/2019/2/5/index-1_large.jpg"><figure><img src="https://www.ixbt.com/img//x780/n1/news/2019/2/5/index-1_large.jpg" /></figure></a> <p>У Xiaomi уже сейчас имеется 30 магазинов и 29 небольших пунктов продажи в торговых центрах.</p> <p>Учитывая позиции этих компаний и в мире, и в России, неудивительно, что компании намерены расширять своё присутствие и таким образом.</p>					<br><br>
		<a href="https://www.ixbt.com/news/2019/03/22/huawei-xiaomi-100.html#comments_block">Комментировать</a>
		<br><br>
		]]></description>
		<author>mpak@ixbt.com (MPAK)</author>		<category></category>
		<pubDate>Fri, 22 Mar 2019 17:30:00 +0300</pubDate>
	</item>
		<item>
		<guid isPermaLink="true">https://www.ixbt.com/news/2019/03/22/v-es-hotjat-zhestche-kontrolirovat-sobljudenie-avtorskogo-prava-.html</guid>
		<title>В ЕС хотят жестче контролировать соблюдение авторского права </title>
		<link>https://www.ixbt.com/news/2019/03/22/v-es-hotjat-zhestche-kontrolirovat-sobljudenie-avtorskogo-prava-.html</link>
		<description><![CDATA[ 
			<p>В следующий вторник законодатели ЕС проголосуют, чтобы определить, нужно ли пересмотреть нормы Евросоюза, действующие в отношении защиты авторского права. Принятые два десятка лет назад, они уже не соответствуют современным реалиям с всепроникающим присутствием интернета, потоковых сервисов и социальных сетей.</p> <p>Решение Европарламента станет последним шагом в процессе, который Еврокомиссия начала два года назад, предложив защитить культурное наследие Европы и обеспечить издателям, вещателям и артистам получение справедливой компенсации от крупных интернет-компаний.</p> <p>Предлагаемые правила вынудят Google и другие онлайн-платформы подписывать лицензионные соглашения с музыкантами, исполнителями, авторами, издателями новостей и журналистами для использования их работ в интернете.</p> <a href="https://www.ixbt.com/img/n1/news/2019/2/5/Capture_3_large.JPG"><figure><img src="https://www.ixbt.com/img//x780/n1/news/2019/2/5/Capture_3_large.JPG" /></figure></a> <p>Требование к Google, YouTube, Facebook и другим платформам для обмена информацией об установке фильтров для выявления нарушений авторских прав, известное как &laquo;статья 13&raquo;, вызвало протесты. Соответствующая онлайн-петиция против ужесточения контроля собрала более 5 миллионов подписей.</p> <p>По словам представителя Google, новые нормы заставят онлайн-платформы чрезмерно жестко блокировать контент, чтобы ограничить юридические риски. Критики нововведения говорят, что фильтры являются дорогостоящими и могут привести к ошибочной блокировке. Финляндия, Италия, Люксембург, Нидерланды и Польша уже отказались поддержать реформу.</p>					<br><br>
		<a href="https://www.ixbt.com/news/2019/03/22/v-es-hotjat-zhestche-kontrolirovat-sobljudenie-avtorskogo-prava-.html#comments_block">Комментировать</a>
		<br><br>
		]]></description>
		<author>accent@ixbt.com (Accent)</author>		<category></category>
		<pubDate>Fri, 22 Mar 2019 16:03:00 +0300</pubDate>
	</item>
		<item>
		<guid isPermaLink="true">https://www.ixbt.com/news/2019/03/22/xiaomi-mi-9-transparent-edition-8.html</guid>
		<title>Xiaomi Mi 9 Transparent Edition с 8 ГБ ОЗУ задержится из-за высокого спроса</title>
		<link>https://www.ixbt.com/news/2019/03/22/xiaomi-mi-9-transparent-edition-8.html</link>
		<description><![CDATA[ 
			<p>Вчера компания Xiaomi <a href="https://www.ixbt.com/news/2019/03/21/xiaomi-mi-9-explorer-edition-8-12.html">представила</a> более доступную версию флагманского смартфона Xiaomi Mi 9 Transparent Edition, которая также называется Xiaomi Mi 9 Explorer Edition. Напомним, она получила 8 ГБ ОЗУ вместо 12 ГБ и такую же камеру, как у Xiaomi Mi 9.</p> <p>Сегодня должны были начаться официальные продажи, но по факту производитель лишь начал сбор предварительных заказов. В итоге никто не удивился, когда на официальном сайте через какое-то время появилось привычное сообщение, извещающее об отсутствии возможности заказать устройство.</p> <p>Тем, кто все же смог оформить предварительный заказ на Xiaomi Mi 9 Transparent Edition с 8 ГБ оперативной и 256 ГБ флэш-памяти, пришло сообщение о том, что ждать поставки придется не менее 3 недель вместо ранее обещанных 7 дней. В принципе, ситуация довольно привычная для смартфонов компании Xiaomi, хотя, например, бренд Redmi утверждает, что с ее смартфонами такая ситуация точно не случится, так как они <a href="https://www.ixbt.com/news/2019/03/22/330-redmi-note-7-pro.html">производятся со скоростью более 5 штук в минуту</a>.</p> <figure><img src="https://www.ixbt.com/img//x780x600/n1/news/2019/2/5/1618868.png" /></figure> <p>Да, несложно предположить, что Xiaomi в итоге может выпустить и еще более доступную версию Xiaomi Mi 9 Transparent Edition с 6 ГБ оперативной памяти для тех, кому хватает базовой функциональности Xiaomi Mi 9, но не хватает прозрачной задней крышки. Однако для начала компании все же придется наладить производство и сделать так, чтобы спрос не превышал предложение.</p>					<br><br>
		<a href="https://www.ixbt.com/news/2019/03/22/xiaomi-mi-9-transparent-edition-8.html#comments_block">Комментировать</a>
		<br><br>
		]]></description>
		<author>jin@ixbt.com (Jin)</author>		<category></category>
		<pubDate>Fri, 22 Mar 2019 16:00:00 +0300</pubDate>
	</item>
		<item>
		<guid isPermaLink="true">https://www.ixbt.com/news/2019/03/22/xiaomi-mi-6x-xiaomi-mi-9x.html</guid>
		<title>Правильный маркетинг. Преемник Xiaomi Mi 6X выйдет под названием Xiaomi Mi 9X</title>
		<link>https://www.ixbt.com/news/2019/03/22/xiaomi-mi-6x-xiaomi-mi-9x.html</link>
		<description><![CDATA[ 
			<a href="https://www.ixbt.com/news/2019/03/22/xiaomi-mi-a3-mi-a3-lite.html"><figure><img src="https://www.ixbt.com/img/x200/n1/news/2019/2/5/Mi-A2-Lite-3colors-2-640x405.jpg" /></figure></a> <a href="https://www.ixbt.com/news/2019/03/22/xiaomi-mi-a3-mi-a3-lite.html">Xiaomi Mi A3 и Mi A3 Lite могут стать еще успешнее предшественников</a> <a href="https://www.ixbt.com/news/2019/03/22/xiaomi-mi-a3-mi-a3-lite.html">Согласно новой информации от осведомленных инсайдеров, китайский производитель смартфонов Xiaomi трудится над новыми недорогими смартфонами, которые будут работать под управлением чистой операционной системы Android без оболочки MIUI.</a> <p>Источники сообщают о том, что компания Xiaomi готовится выпустить новый смартфон среднего ценового сегмента, который должен сменить на рынке модель Xiaomi Mi 6X.</p> <p>Якобы устройство проходит под кодовым названием Pyxis, о котором мы сегодня уже говорили вскользь&nbsp;в заметке, посвященной Xiaomi Mi A3 и Mi A3 Lite. Источники утверждают, что преемник Xiaomi Mi 6X будет называться не Xiaomi Mi 7X (так как до него вышла модель Xiaomi Mi 5X), а Xiaomi Mi 9X.</p> <p>С точки зрения маркетинга это очень правильный ход. Компания Xiaomi только выпустила флагманский смартфон Xiaomi Mi 9, так что на Xiaomi Mi 9X обратят внимание гораздо больше потенциальных покупателей, чем на Xiaomi Mi 7X.</p> <a href="https://www.ixbt.com/img/n1/news/2019/2/5/NL37hwDcRYMbtZePNbBvNm_large.jpg"><figure><img src="https://www.ixbt.com/img//x780/n1/news/2019/2/5/NL37hwDcRYMbtZePNbBvNm_large.jpg" /></figure></a> <p>Устройству приписывают 32-мегапиксельную камеру с датчиком изображения Samsung GD1, оптический сканер отпечатков пальцев, расположенный под поверхностью дисплея, а также однокристальную систему Snapdragon 675 или Snapdragon 7150.</p>					<br><br>
		<a href="https://www.ixbt.com/news/2019/03/22/xiaomi-mi-6x-xiaomi-mi-9x.html#comments_block">Комментировать</a>
		<br><br>
		]]></description>
		<author>jin@ixbt.com (Jin)</author>		<category></category>
		<pubDate>Fri, 22 Mar 2019 15:48:00 +0300</pubDate>
	</item>
		<item>
		<guid isPermaLink="true">https://www.ixbt.com/news/2019/03/22/roccat-kova-aimo-pro-optic-r6.html</guid>
		<title>В мыши Roccat Kova AIMO используется датчик Pro-Optic R6 </title>
		<link>https://www.ixbt.com/news/2019/03/22/roccat-kova-aimo-pro-optic-r6.html</link>
		<description><![CDATA[ 
			<p>Ассортимент компании Roccat пополнила проводная игровая мышь Kova AIMO. В ней используется оптический датчик Pro-Optic R6 разрешением 7000 точек на дюйм. Частота опроса составляет 1000 Гц, время отклика &mdash; 1 мс.</p> <a href="https://www.ixbt.com/img/n1/news/2019/2/5/ySAu9YhYq3alT96R_large.jpg"><figure><img src="https://www.ixbt.com/img//x780x600/n1/news/2019/2/5/ySAu9YhYq3alT96R_large.jpg" /></figure></a> <p>Устройство размерами 131 х 66 х 38 мм и массой 99 г одинаково хорошо подходит для левшей и правшей. Оно оснащено 20 программируемыми кнопками и колесиком прокрутки. Настройки, включая макрокоманды, сохраняются в 512 КБ встроенной памяти, так что не будут потеряны при подключении к другому ПК.</p> <a href="https://www.ixbt.com/img/n1/news/2019/2/5/tmVQWem5wH9IKwkW_large.jpg"><figure><img src="https://www.ixbt.com/img//x780/n1/news/2019/2/5/tmVQWem5wH9IKwkW_large.jpg" /></figure></a> <p>Мышь украшена полноцветной подсветкой.</p> <p>Новинка предложена в черном и белом вариантах по цене 80 долларов.</p>					<br><br>
		<a href="https://www.ixbt.com/news/2019/03/22/roccat-kova-aimo-pro-optic-r6.html#comments_block">Комментировать</a>
		<br><br>
		]]></description>
		<author>accent@ixbt.com (Accent)</author>		<category></category>
		<pubDate>Fri, 22 Mar 2019 15:29:00 +0300</pubDate>
	</item>
	</channel>
</rss>






